---
layout: page
title: "وب سایت من کار نمی‌کند، چه کار باید بکنم؟"
author: Rarenet
language: fa
summary: "تهدیدی که بسیاری از سازمان‌های غیردولتی، رسانه‌های مستقل و وبلاگ‌نویسان با آن مواجه هستند، این است که به دلیل از کار افتادن یا مختل شدن وب‌سایت‌شان، صدای آنها قطع می‌شود."
date: 2023-05
permalink: /fa/topics/website-not-working/
parent: /fa/
---

# وب سایت من کار نمی‌کند، چه کار باید بکنم؟

تهدیدی که بسیاری از سازمان‌های غیردولتی، رسانه‌های مستقل و وبلاگ‌نویسان با آن مواجه هستند، این است که به دلیل از کار افتادن یا اختلال وب‌سایت‌شان، صدای آنها قطع می‌شود. این یک مشکل ناامید کننده است و می‌تواند دلایل زیادی مانند نگهداری ناکافی از وب‌سایت، میزبانی غیرقابل اعتماد، [script-kiddies](https://en.wikipedia.org/wiki/Script_kiddie) درهم ریختگی و آشفتگی یک وب سایت، «انکار خدمات» داشته باشد. حمله یا تسخیر وب‌سایت. این بخش از بسته کمک‌های اولیه دیجیتال شما را از طریق برخی از مراحل اولیه برای تشخیص مشکلات احتمالی با استفاده از مطالب [My Website Is Down](https://github.com/OpenInternet/MyWebsiteIsDown/blob/master/MyWebsiteIsDown.md) راهنمایی می کند.

مهم است بدانید که دلایل زیادی وجود دارد که می‌تواند باعث شود وب سایت شما از کار بیفتد. این می‌تواند از مشکلات فنی در شرکتی میزبان تا یک سیستم مدیریت محتوا (CMS) مانند جوملا یا وردپرس که به روز نشده است باشد. یافتن مشکل و راه حل‌های احتمالی برای مشکل وب سایت شما می‌تواند دشوار باشد. پس از تشخیص این مشکلات رایج در زیر، بهتر است **با مدیر وب سایت خود و ارائه دهنده میزبانی وب سایت** تماس بگیرید. اگر هیچ یک از این گزینه ها در دسترس شما نیست، [از سازمانی که به آن اعتماد دارید کمک بگیرید](#website-down_end).


## Consider

برای شروع، در نظر بگیرید:

- چه کسی وب سایت شما را ساخته است؟ آیا آنها برای کمک در دسترس هستند؟
- آیا با استفاده از وردپرس یا پلتفرم CMS محبوب دیگری ساخته شده است؟
- ارائه دهنده میزبانی وب شما کیست؟ اگر نمی‌دانید، می‌توانید از [سرویس آنلاین WHOIS](https://whois.domaintools.com) برای کمک استفاده کنید.


## Workflow

### error-message

آیا پیام‌های خطا را مشاهده می‌کنید؟

  - [بله، من در حال مشاهده پیام‌های خطا هستم](#error-message-yes)
  - [نه](#hosting-message)

### hosting-message

آیا پیامی از ارائه دهنده خدمات میزبانی وب خود می‌بینید؟

- [بله، من پیامی از ارائه دهنده خدمات میزبانی خود می‌بینم](#hosting-message-yes)
- [نه](#site-not-loading)


### site-not-loading

آیا سایت شما اصلا لود نمی شود؟

- [بله، سایت اصلاً در حال بارگذاری نیست](#site-not-loading-yes)
- [نه، وب سایت در حال بارگیری است](#hosting-working)

### hosting-working

آیا وب سایت ارائه دهنده هاست شما کار می‌کند، اما وب سایت شما در دسترس نیست؟

- [بله، می‌توانم به وب سایت ارائه دهنده میزبانی خود دسترسی داشته باشم](#hosting-working-yes)
- [نه](#similar-content-censored)


### similar-content-censored

آیا می توانید از سایت های دیگر با محتوایی مانند سایت خود بازدید کنید؟

- [من نمی‌توانم از سایت‌های دیگر با محتوای مشابه بازدید کنم](#similar-content-censored-yes)
- [سایت‌های دیگر خوب کار می‌کنند. من فقط نمی‌توانم از سایت خود بازدید کنم](#loading-intermittently)

### loading-intermittently

آیا سایت شما به طور متناوب بارگذاری می شود یا به طور غیرمعمول به کندی بارگذاری می شود؟

- [بله، سایت من به طور متناوب بارگذاری می‌شود یا کند است](#loading-intermittently-yes)
- [نه، وب‌سایت من در حال بارگیری(باز شدن) است، اما ممکن است هک شده باشد](#website-defaced)

### website-defaced

آیا وب سایت شما بارگذاری می‌شود اما ظاهر و محتوا آن چیزی نیست که انتظار دارید ببینید؟

- [بله، سایت من محتوای/ظاهر مورد انتظار را ندارد](#defaced-attack-yes)
- [نه](#website-down_end)


### error-message-yes

> این ممکن است یک ***مشکل نرم افزاری باشد*** - باید در مورد تغییرات اخیری که ممکن است شما یا تیمتان ایجاد کرده‌اید فکر کنید و با مدیر وب سایت خود تماس بگیرید. ارسال اسکرین‌شات به مدیر وب سایت، پیوند صفحه‌ای که با آن مشکل دارید، و هر پیام خطایی که مشاهده می‌کنید به او کمک می‌کند تا بفهمد علت مشکل چیست. همچنین می‌توانید پیام‌های خطا را در موتور جستجو کپی کنید تا ببینید آیا راه‌حل‌های آسانی وجود دارد یا خیر.

آیا این کمک کرده است؟

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#website-down_end)


### hosting-message-yes

> ممکن است به دلایل قانونی، [حق امتیاز نشر قانونی](https://www.eff.org/issues/bloggers/legal/liability/IP)، یا دلایل دیگر آفلاین شده باشید. برای جزییات بیشتر در مورد دلیل تعلیق میزبانی وب شما با ارائه دهنده میزبان خود تماس بگیرید.

آیا این کمک کرده است؟

- [بله](#resolved_end)
- [نه، به پشتیبانی قانونی نیاز دارم](#legal_end)
- [نه، به پشتیبانی فنی نیاز دارم](#website-down_end)


### site-not-loading-yes

> ممکن است شرکت میزبانی وب شما با مشکل مواجه شده باشد که در این صورت ممکن است با مشکل ***میزبانی*** مواجه شوید. آیا می‌توانید به وب سایت شرکت میزبان خود مراجعه کنید؟ توجه داشته باشید که بخش مدیریت سایت شما ***نیست***، بلکه شرکت یا سازمانی است که برای میزبانی سایت خود با آن کار می‌کنید.
>
> سعی کنید وبلاگ  یا پستی در مورد "وضعیت" (به عنوان مثال status.dreamhost.com) خدمات را جستجو یا پیدا کنید، و همچنین در twitter.com برای سایر کاربرانی که در مورد خرابی شرکت میزبان بحث می‌کنند جستجو کنید - یک جستجوی ساده مانند "(نام شرکت) پایین" اغلب می‌تواند نشان دهد. اگر بسیاری دیگر نیز همین مشکل را دارند.

آیا این کمک کرده است؟

- [بله](#resolved_end)
- [نه، وب سایت ارائه دهنده هاست من خراب نیست](#hosting-working-yes)
- [نه، به پشتیبانی فنی نیاز دارم](#website-down_end)


### hosting-working-yes

> بررسی کنید که آیا وب سایت با [Down for Everyone or Just Me](https://downforeveryoneorjustme.com/) کار می‌کند - سایت شما ممکن است فعال باشد اما نمی‌توانید آن را ببینید.
>
> اگر سایت شما فعال است اما نمی‌توانید آن را ببینید، احتمالاً این یک ***مشکل شبکه*** است: اتصال اینترنت شما ممکن است مشکل داشته باشد یا دسترسی شما به سایت را مسدود کرده باشد.

آیا به کمک بیشتری نیاز دارید؟

- [نه، من خوبم](#resolved_end)
- [برای بازیابی اتصال شبکه خود به کمک نیاز دارم](#website-down_end)
- [این مشکل شبکه نیست و وب‌سایت من برای همه قطع شده است](#similar-content-censored)


### similar-content-censored-yes

> سعی کنید از وب سایت‌هایی با محتوای مشابه وب سایت خود، بازدید کنید. همچنین برای دسترسی به سایت خود از [Tor](https://www.torproject.org/projects/gettor.html)، [Psiphon](https://psiphon.ca/en/index.html) یا VPN استفاده کنید. .
>
> اگر می‌توانید از طریق Tor، Psiphon یا VPN از سایت خود بازدید کنید، ***مشکل سانسور*** دارید - شما هنوز برای سایر نقاط جهان آنلاین هستید، اما در کشور خود سانسور می‌شوید.

آیا می‌خواهید کاری در مورد این سانسور انجام دهید؟

- [بله، می‌خواهم این موضوع را به صورت عمومی گزارش کنم و برای کمپین حمایتی خود نیاز به حمایت دارم](#advocacy_end)
- [بله، می‌خواهم راه‌حلی برای دسترسی به وب‌سایت خود پیدا کنم](#website-down_end)
- [نه](#resolved_end)


### loading-intermittently-yes

> سایت شما ممکن است تحت تأثیر تعداد و سرعت درخواست‌های صفحاتی که دریافت می‌کند غرق شود - این یک ***مشکل عملکرد*** است.
>
> این می‌تواند "خوب" باشد زیرا سایت شما احتمالا محبوب‌تر شده است و برای پاسخگویی به خوانندگان بیشتر به برخی بهبودها نیاز دارد - تجزیه و تحلیل سایت خود را برای الگوی رشد طولانی مدت بررسی کنید. برای راهنمایی با مدیر وب سایت یا ارائه دهنده خدمات میزبانی خود تماس بگیرید. بسیاری از سیستم‌های وبلاگ نویسی و مدیریت محتوا (CMS) (جوملا، وردپرس، دروپال...) دارای پلاگین‌هایی هستند که به ذخیره کردن وب‌سایت شما به صورت محلی و ادغام [شبکه‌های تحویل محتوا] کمک می‌کنند (https://en.wikipedia.org/wiki/Content_delivery_network) ، که می تواند عملکرد و انعطاف پذیری سایت را به طور چشمگیری بهبود بخشد. بسیاری از راه حل‌های زیر می‌توانند به حل مشکلات عملکرد نیز کمک کنند.
>
> اگر با **مشکل شدید عملکرد** مواجه هستید، سایت شما ممکن است قربانی یک حمله [**«Distributed Denial of Service»**] باشد (https://ssd.eff.org/en/glossary/ توزیع-انکار-سرویس-حمله) (یا DDoS). برای کاهش چنین حمله ای مراحل زیر را دنبال کنید:
>
> - مرحله ۱: با یک شخص مورد اعتماد که می تواند در مورد وب سایت شما کمک کند (مستر وب سایت شما، افرادی که به شما در راه اندازی سایت شما کمک کرده اند، کارکنان داخلی یا ارائه دهنده میزبانی شما) تماس بگیرید.
>
> - مرحله ۲: با شرکتی که نام دامنه خود را از آن خریده‌اید کار کنید و "Time to Live" یا TTL را به 1 ساعت تغییر دهید (می‌توانید دستورالعمل‌های انجام این کار را در وب سایت‌های بسیاری از ارائه دهندگان، مانند [GoDaddy" بیابید. ](https://www.godaddy.com/garage/configuring-and-working-with-domains-dns/) یا [Gandi.net](https://docs.gandi.net/en/domain_names/faq/ dns_records.html)). این می‌تواند به شما کمک کند وقتی سایت خود مورد حمله قرار می‌گیرد (به طور پیش فرض ۷۲ ساعت یا سه روز) سریع‌تر تغییر مسیر دهید. این تنظیم اغلب در ویژگی‌های "پیشرفته" دامنه شما، که گاهی اوقات بخشی از رکوردهای SRV یا Service است، یافت می‌شود.
>
> - مرحله ۳: سایت خود را به یک سرویس کاهش DDoS منتقل کنید. برای شروع:
>
> - [Deflect.ca](https://deflect.ca/)
> - [Google's Project Shield](https://projectshield.withgoogle.com/landing)
> - [پروژه گالیله کلود فلر](https://www.cloudflare.com/galileo)
>
> برای فهرست کامل سازمان‌های مورد اعتماد که می‌توانند به کاهش حمله DDoS کمک کنند، به [به بخش آخر این گردش کار که به حملات DDoS رسیدگی می‌کند] بروید (../ddos_end).
>
> - مرحله ۴: به محض اینکه مجدداً کنترل را به دست آوردید، نیازهای خود را بررسی کنید و بین یک ارائه دهنده میزبانی امن تصمیم بگیرید یا به سادگی به خدمات کاهش DDoS خود ادامه دهید.

- برای فهرست کامل سازمان‌های مورد اعتمادی که می‌توانند میزبانی امن ارائه دهند، [به مرحله آخر این گردش کاری که به مشکلات میزبانی وب می‌پردازد](#web-hosting_end) بروید.

### defaced-attack-yes

> تخریب وب سایت عملی است که در آن مهاجم محتوا یا ظاهر بصری وب‌سایت را با محتوای خود جایگزین می‌کند. این حملات معمولاً یا با بهره‌برداری از آسیب‌پذیری‌ها در پلت‌فرم‌های CMS نگهداری‌ نشده بدون آخرین به‌روزرسانی‌های امنیتی یا با استفاده از نام‌های کاربری/گذرواژه حساب میزبانی سرقت شده انجام می‌شوند.
>
> - مرحله ۱: بررسی کنید که این یک تصرف مخرب وب سایت شما است. یک رویه تاسف بار اما قانونی این است که نام‌های دامنه اخیرا منقضی شده را خریداری کنید تا ترافیکی را که آنها برای اهداف تبلیغاتی داشتند، به دست بگیرید. بسیار مهم است که پرداخت‌ها برای نام دامنه خود را مرتب نگه دارید.
> - مرحله ۲: اگر وب سایت شما مخدوش شده است، ابتدا کنترل حساب ورود به وب سایت خود را مجدداً به دست آورید و رمز عبور آن را بازنشانی کنید، به [بخش کمک‌های اولیه دیجیتالی در مورد مسائل دسترسی به حساب کاربری](../../../account-access) مراجعه کنید. -مسائل).
> - مرحله ۳: از سایت تخریب شده یک نسخه پشتیبان تهیه کنید که بعداً می‌تواند برای بررسی خرابی استفاده شود.
> - مرحله ۴: وب سایت خود را به طور موقت خاموش کنید - از یک صفحه فرود ساده یا صفحه "پارک شده" استفاده کنید.
> - مرحله ۵: نحوه هک شدن سایت شما را مشخص کنید. ارائه دهنده هاست شما ممکن است بتواند کمک کند. مشکلات رایج بخش‌های قدیمی‌تر سایت شما با اسکریپت‌ها/ابزارهای سفارشی در حال اجرا بر روی آن‌ها، سیستم‌های مدیریت محتوای قدیمی و برنامه‌نویسی سفارشی با نقص‌های امنیتی است.
> - مرحله ۶: سایت اصلی خود را از نسخه پشتیبان بازیابی کنید. اگر نه شما و نه شرکت میزبان شما نسخه پشتیبان ندارید، ممکن است مجبور شوید وب سایت خود را دوباره از ابتدا بسازید! همچنین توجه داشته باشید که اگر تنها پشتیبان‌گیری‌های شما در ارائه‌دهنده میزبانی شما باشد، مهاجم ممکن است زمانی که کنترل سایت شما را به دست می‌گیرد بتواند آن‌ها را حذف کند!

آیا این توصیه ها کمکی کرده است؟

- [بله](#resolved_end)
- [نه](#website-down_end)

### website-down_end

> اگر بعد از تمام سوالاتی که پاسخ دادید همچنان به کمک نیاز دارید، می‌توانید با یک سازمان مورد اعتماد تماس بگیرید و درخواست پشتیبانی کنید.
>
> قبل از تماس، لطفاً سوالات زیر را از خود بپرسید:
>
> - ساختار شرکت/سازمان چگونه است؟ در صورت وجود، آنها باید چه نوع بررسی یا گزارشی را انجام دهند؟
> - در نظر بگیرید که آنها در کدام کشور/کشورها حضور قانونی دارند و باید با کدام یک از مجریان قانون و سایر درخواست های قانونی مطابقت داشته باشند.
> - چه گزارش‌هایی ایجاد می‌شوند، و برای چه مدت در دسترس هستند؟
> - آیا محدودیت‌هایی در مورد نوع محتوایی که سرویس میزبان/پراکسی می‌شود وجود دارد و آیا می‌تواند بر سایت شما تاثیر بگذارد؟
> - آیا محدودیت‌هایی برای کشورهایی که می‌توانند خدمات ارائه دهند وجود دارد؟
> - آیا آنها روش پرداختی را می‌پذیرند که بتوانید از آن استفاده کنید؟ آیا می‌توانید هزینه خدمات آنها را بپردازید؟
> - ارتباطات ایمن - باید بتوانید به صورت ایمن وارد سیستم شوید و به صورت خصوصی با ارائه دهنده خدمات ارتباط برقرار کنید.
> - آیا گزینه‌ای برای احراز هویت دو مرحله‌ای برای بهبود امنیت دسترسی مدیر وجود دارد؟ این یا خط‌مشی‌های دسترسی ایمن مرتبط می‌تواند به کاهش تهدید سایر اشکال حملات علیه وب‌سایت شما کمک کند.
> - به چه نوع پشتیبانی مستمر دسترسی خواهید داشت؟ آیا هزینه اضافی برای پشتیبانی وجود دارد، و/یا اگر از سرویس "رایگان" استفاده می‌کنید، پشتیبانی کافی دریافت خواهید کرد؟
> - آیا می‌توانید وب سایت خود را قبل از اینکه از طریق یک سایت مرحله بندی جابجا شوید، "تست درایو" کنید؟

در اینجا فهرستی از سازمان‌هایی است که می‌توانند به مشکل شما کمک کنند:

:[](organisations?services=web_protection)

### legal_end

> اگر وب سایت شما به دلایل قانونی از کار افتاده است و به پشتیبانی قانونی نیاز دارید، لطفا با سازمانی که می‌تواند کمک کند تماس بگیرید:

:[](organisations?services=legal)


### advocacy_end

> اگر می‌خواهید برای راه‌اندازی کمپینی علیه سانسور حمایت کنید، لطفا با سازمان‌هایی که می‌توانند در تلاش‌های حمایتی کمک کنند، تماس بگیرید:

:[](organisations?services=advocacy)


### ddos_end

> اگر برای کاهش حمله DDoS علیه وب سایت خود به کمک نیاز دارید، لطفا به سازمان‌های متخصص در کاهش DDoS مراجعه کنید:

:[](organisations?services=ddos)


### web-hosting_end

> اگر به دنبال یک سازمان قابل اعتماد برای میزبانی وب سایت خود در یک سرور امن هستید، لطفا لیست زیر را ببینید.
>
> قبل از اینکه با این سازمان‌ها تماس بگیرید، لطفا به این سوالات فکر کنید:
>
> - آیا آنها پشتیبانی کاملی را برای انتقال سایت شما به سرویس خود ارائه می دهند؟
> - آیا سرویس‌ها حداقل برای ابزارها/سرویس هایی که استفاده می‌کنید برابر یا بهتر از میزبان فعلی شما هستند؟ موارد مهمی که باید بررسی شوند عبارتند از:
> - داشبوردهای مدیریتی مانند سی پنل
> - حساب های ایمیل (تعداد، سهمیه‌ها، دسترسی از طریق SMTP، IMAP)
> - پایگاه‌های داده (تعداد، انواع، دسترسی)
> - دسترسی از راه دور از طریق SFTP/SSH
> - پشتیبانی از زبان برنامه نویسی (PHP، Perl، Ruby، دسترسی به cgi-bin...) یا CMS (دروپال، جوملا، وردپرس...) که سایت شما از آن استفاده می‌کند.

در اینجا لیستی از سازمان هایی وجود دارد که می توانند در زمینه میزبانی وب به شما کمک کنند:

:[](organisations?services=web_hosting)


### resolved_end

امیدواریم DFAK مفید بوده باشد. لطفا [از طریق ایمیل] به ما بازخورد بدهید (mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)


### final_tips

- **پشتیبان گیری** - علاوه بر خدمات و پیشنهادات زیر، همیشه ایده خوبی است که از داشتن نسخه پشتیبان (که در جایی غیر از همان مکانی که وب سایت شماست ذخیره می‌کنید) اطمینان حاصل کنید. بسیاری از خدمات میزبانی و پلتفرم‌های وب سایت دارای این ویژگی هستند، اما بهتر است نسخه‌های آفلاین اضافی نیز داشته باشید.

- **نرم افزار را به روز نگه دارید** - اگر از یک سیستم مدیریت محتوا (CMS) مانند وردپرس یا دروپال استفاده می‌کنید، مطمئن شوید که فناوری وب سایت شما به جدیدترین نرم افزار به روز شده است، به خصوص اگر به روز رسانی‌های امنیتی وجود داشته باشد. .

- **مانیتورینگ** - سرویس‌های زیادی وجود دارند که می‌توانند به طور مداوم سایت شما را چک کنند و در صورت خراب شدن، ایمیل یا پیامک برای شما ارسال کنند. [این پست](https://www.websiteplanet.com/blog/website-down-top-website-monitoring-tools/) ۹ مورد محبوب فهرست شده است. توجه داشته باشید که ایمیل یا شماره تلفنی که برای نظارت استفاده می کنید به وضوح با مدیریت وب سایت مرتبط است.

#### Resources

- [EFF: Keeping your site alive](https://www.eff.org/keeping-your-site-alive)
- [CERT.be: DDoS proactive and reactive measures](https://ccb.belgium.be/sites/default/files/DDoS-proactive-reactive.pdf)
- [Sucuri: What is a DDoS Attack?](​​​​​​​https://sucuri.net/guides/what-is-a-ddos-attack/)
